醒目呢一個特徵，究竟係天生定係後天經驗

醒目呢一個特徵，究竟係天生定係後天經驗

有冇人天生好醒目。

後天咪假醒

天生

好多醒目其實源自經驗

感覺天生佔多數
有啲人本身就係木木獨獨
即使柒過好多鑊都唔會醒目
但如果天生天生嘅人即使柒過一兩次
郁好快能夠捉到路
之後係唔同事情上都可以做得好好

Agger
識吸收經驗已經贏左

都係嘅

應該係天生啦
其實醒唔醒即係平時啲人話有冇sense

100%天生

但生得聰明嘅人好多時會唔勤力, 到最後仲廢過努力但蠢嘅 人

天生 後天經驗只會對同樣事情有用

你既勤力都唔會好得過醒目
讀書同做野兩個世界

點定義醒目先
好多係 講就無敵 做就無力
把口串柒柒
對答嘅反應好撚快
但去到做嘢就仆撚晒街
呢類人真係見唔少
而"對答嘅反應好撚快"呢樣嘢某程度我覺得係天生
天生總有啲係患人方面嘅轉數係比較快

我覺得所謂醒目聰明既定義就係你可唔可以將知識經驗放入腦再用番出來

醒目，即係一點即明，多數因為經驗豐富，本身已經明白件事嘅運作

教佢，一點即明。

會唔會其實係你表達能力好

醒目定義咁廣泛

小朋友就覺得串鳩柒柒，串到人一棟都無就叫醒目。

返工狗就覺得做好本份，唔行差踏錯就叫醒目。

老闆閪就覺得聽聽話話，話頭醒尾先叫醒目。

個濕鳩定義講足成日都完唔到

把口掂反應快已經喺見工贏左啦